力抗港獨被噤聲 理大學生成立「理事亭」關注言論自由

民主牆上「香港獨立」標語已無影蹤，校方至今無解釋原因。

理大學生指校方在未得學生會同意下，擅自撕毀有關港獨、聲援中大等標語，更指校方明言「不准張貼任何違法、違憲」字句，質疑校方打壓言論自由，促校方公開交代事件；多間大專院校學生亦講述雨傘運動後大學言論自由收窄情況。

理工大學學生成立學生組織「理事亭」，關注校內言論自由；「理事亭」成員、工程系五年級生鄭國明指，上周三（6日）下午他及另一成員黃澤鏗，於理大民主牆張貼「香港獨立」及「支援中大學生會」等標語，以聲援中大學生會，惟校園保安隨即於當晚拆除相關標語；稱至今校方仍持續拆除有關標語，未有解釋原因。

鄭批評，保安訛稱已就拆除標語通知負責管理民主牆的學生會，惟學生會當晚即澄清未有收到通知，理大至今亦未有交代標語被拆除原因，明日將到校長室示威，要求交代。

黃澤鏗透露，理大學生事務處曾就張貼標語一事聯絡他，「佢哋話高層開過會，傾咗話會自行撕除違法、違憲嘅內容」，惟他指做法繞過學生會，追問下校方亦未解釋違法內容，「咩係違法違憲都係無解釋，佢講就算」。曾任理大學生會會長的黃澤鏗又指，自雨傘運動後學校常收窄言論自由、打壓學生，曾親自聽校方委員會成員指名道姓，覆核學生的停止學籍情況，「講到明話呢個學生搞事，因為佢成日參加學運」。

嶺大文化研究二年級學生潘嘉傑亦指學校「嚴守」民主牆，更曾因近日「風頭火勢」，要求學生會交出民主牆管理權，在學生反對下，現派人24小時駐守民主牆，監視張貼者，亦禁止任何相關敏感字詞，做法等同打壓言論自由。

浸大社會關注組成員黃雅文指校方雖未有拆除、禁止學生張貼相關字眼的標語，惟過往亦有如黃偉國被縮短合約的情況，質疑校方是借機收窄言論自由。教大言論自由關注組成員黃芷欣則指，校內亦曾有教授欲舉辦討論港獨的論壇，被校方告知「唔好搞，怕會有麻煩」，稱院校自雨傘後學術自由、言論自由進一步收窄，促各方關注。

大學

今日有個支那婆staff搞事撕走poster
有人報左警

就係撕走拒絕沉淪嗰張
一撕好多人起哄
然後貼自己啲on9野
一路貼一路用中國話9up
有成幾十個人食花生
好多人影低左

如果係美國, 個大陸婆已經去左見毛澤東

今舖一定要企硬
各大學加油！

Oct8近期活躍五毛
JR
三色貓
民國復興
曼徹斯特聯=拜仁慕尼黑
蘇麗珊
國語好手
bb chu
Redbaron
newlife
優美開始

個標題令人以為班理大學生「抗港獨」、被禁聲

有冇poly人關心下